# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2015 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2015.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2015-11-23 07:52-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2015-11-23 07:52-0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 0.9.6\n"

#. Message displayed as title for unit within a course.
#. Note that the items %(index) and %(title).  The %(index)
#. will be replaced with a number indicating the unit's
#. sequence I18N: number within the course, and the %(title)
#. with the unit's title.
#: experimental/coursebuilder/models/resources_display.py:1179
#, python-format
msgid "Unit %(index)s - %(title)s"
msgstr "%(index)s단원 - %(title)s"

#. Message displayed as title for unit within a course.  The
#. "%s" will be replaced with the index number of the unit within
#. the course.  E.g., "Unit 1", "Unit 2" and so on.
#: experimental/coursebuilder/models/resources_display.py:1199
#, python-format
msgid "Unit %s"
msgstr "단원 %s"

#. Confirmation text for the answer given to a question by a student.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:8
msgid "Correct. "
msgstr "정답입니다. "

#. Confirmation text for the answer given to a question by a student.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:10
msgid "Incorrect. "
msgstr "오답입니다. "

#. Confirmation text for the answer given to a question by a student.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:12
msgid "Partially Correct. "
msgstr "부분적으로 정답입니다. "

#. Confirmation text for the answer given to a question by a student.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:15
msgid " Yes, the answer is correct. "
msgstr " 예. 정답입니다. "

#. Confirmation text for the answer given to a question by a student.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:17
msgid " No, the answer is incorrect. "
msgstr " 아니요. 오답입니다. "

#. Confirmation text for the answer given to a question by a student.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:19
msgid " The answer is partially correct. "
msgstr " 부분적으로 정답입니다. "

#. The title for section showing the correct answer
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:22
msgid "The correct answer is:"
msgstr "올바른 답변:"

#. The title for section showing feedback related to the answer given
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:24
msgid "Targeted Feedback:"
msgstr "답변 관련 의견:"

#. The title for section showing overall feedback
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:26
msgid "Feedback:"
msgstr "의견:"

#. Text appearing at the bottom of a lesson page after the student asks for it
#. to be graded.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:29
msgid " Your score is: "
msgstr " 점수: "

#. Error message that is shown to a student when they are using a browser that
#. does not have JavaScript enabled.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:36
msgid " JavaScript should be enabled to grade this question. "
msgstr " 이 질문에 점수를 매기려면 자바스크립트를 사용 설정해야 합니다. "

#. Alt text for image representing student progress.
#. Alt text for image showing student progress.
#. Text shown after an assignment whose review has been completed.
#. Shown in the student profile page, next to an assessment title. States
#. whether the assessment has been completed.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:44
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:45
#: experimental/coursebuilder/views/macros.html:22
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:58
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:40
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#. Alt text for image representing student progress.
#. Alt text for image showing student progress.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:49
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/base_assessment_tag.html:50
#: experimental/coursebuilder/views/macros.html:11
msgid "Not yet started"
msgstr "시작하지 않음"

#. Displayed next to a question. Indicates that the question is worth 1 point.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/mc_question.html:10
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/sa_question.html:10
msgid "1 point"
msgstr "1포인트"

#. Displayed next to a question to indicate its point value. In this particular
#. message, the number of points will be plural.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/mc_question.html:13
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/sa_question.html:13
#, python-format
msgid "%(points)s points"
msgstr "%(points)s포인트"

#. Text on the button for checking a student's answer.
#. Text on the button for checking an answer.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/mc_question.html:37
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/question_group.html:20
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/sa_question.html:41
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:19
msgid " Check Answer "
msgstr " 정답 확인 "

#. Text on the button for requesting a hint to a question.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessment_tags/templates/sa_question.html:32
msgid " Hint "
msgstr " 힌트 "

#. This is an error message to an author of an online course.
#. The problem is that course assignments that are to be graded
#. by other students (peers) cannot be configured to be added
#. as content to external web pages. (I.e., some external site wants
#. to use this assignment as part of a page's content, but this
#. is not permitted)
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/assessments.py:123
msgid "Peer-review assignments cannot be embedded in external pages."
msgstr "외부 페이지에 동료가 검토한 과제를 삽입할 수 없습니다."

#. Text shown to students when they visit an assignment page for which the due
#. date has passed.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:39
#, python-format
msgid ""
"The due date for submitting this assignment has passed. It was due on "
"%(submission_due_date)s."
msgstr "과제물 제출 마감 시한이 지났습니다. 마감 시한은 %(submission_due_date)s이었습니다."

#. Shown to the student on the assignment page.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:44
msgid "Due date for this assignment: "
msgstr "과제 제출 마감 시한: "

#. Text telling students what their recorded email address is.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:53
msgid "Your answers have been recorded under the email"
msgstr "답변이 이메일 주소를 사용하여 기록되었습니다."

#. Text telling students there are not answers recorded for them.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:57
msgid "You have not submitted any answers to this assignment under the email"
msgstr "이메일 주소를 사용하여 과제에 대해 제출한 답변이 없습니다."

#. Text telling students what their recorded email address is.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:62
msgid "Your answers will be recorded under the email"
msgstr "답변이 이메일 주소를 사용하여 기록됩니다."

#. Text telling students what their total score is.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:72
msgid "Score:"
msgstr "점수:"

#. Instructions to the student for a peer-reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:83
msgid ""
"You may only submit this assignment once. After you submit it, the "
"assignment will become read-only, and you will not be able to modify your"
" answers. The answers you submit here will be reviewed by your peers."
msgstr ""
"이 과제는 한 번만 제출할 수 있습니다. 과제를 제출하고 나면 읽기전용으로 바뀌며 답안을 수정할 수 없게 됩니다. 여기서 제출한 "
"답안은 다른 사람이 검토할 것입니다."

#. Header text for a previously-submitted assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:98
msgid "Submitted assignment"
msgstr "제출한 과제"

#. Text telling students the date their answers were submitted
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:103
msgid "Submitted on"
msgstr "제출 날짜:"

#. Header text for the list of reviews received for an assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:128
msgid "Reviews received"
msgstr "수신한 검토물"

#. Text shown below a student's peer-reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:135
msgid ""
"After you have completed the required number of peer reviews for this "
"assignment, the reviews you have received will appear here."
msgstr "이 과제에 대한 필수 상호 검토 횟수가 충족되면 수신한 검토물이 여기 표시됩니다."

#. Text shown on a button that allows the student to navigate from an
#. assignment submission page to the peer review dashboard for that assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:142
msgid "Go to the review dashboard"
msgstr "검토 대시보드로 이동"

#. Text shown below a student's peer-reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:147
msgid "You have not received any peer reviews yet."
msgstr "수신한 상호 검토물이 아직 없습니다."

#. Text shown for an assessment that has not been made public.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment.html:180
msgid "This assessment is not available."
msgstr "사용할 수 없는 평가입니다."

#. Text on the button for saving a draft answer.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment_html_content.html:38
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:35
msgid " Save Draft "
msgstr " 임시저장 "

#. Text on the button for submitting a peer review.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment_html_content.html:41
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:47
msgid " Submit Review "
msgstr " 검토물 제출 "

#. Text on the button for checking a set of answers.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment_html_content.html:49
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:23
msgid " Check Answers "
msgstr " 정답 확인 "

#. Text on the button for submitting answers.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment_html_content.html:58
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:39
msgid " Submit Answers "
msgstr " 답안 제출 "

#. Title of the webpage.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment_page.html:15
msgid "Assessment"
msgstr "평가"

#. Message to a student taking a course that they have
#. successfully submitted answers to an assessment (an assessment
#. is an examination, test, quiz, or similar.)
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/assessment_page.html:39
msgid "Assessment submitted."
msgstr "과제가 제출되었습니다."

#. Shown on the assignment submission confirmation page when the student has
#. submitted a duplicate assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/reviewed_assessment_confirmation.html:25
msgid ""
"You have already submitted this assignment. Your latest attempt has not "
"been saved."
msgstr "이미 이 과제를 제출했습니다. 최근 시도는 저장되지 않았습니다."

#. Shown on the assignment submission confirmation page when the student has
#. successfully submitted an assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/reviewed_assessment_confirmation.html:28
msgid ""
"Thank you for completing this assignment. Your work was successfully "
"submitted."
msgstr "과제를 완료해 주셔서 감사합니다. 과제가 제출되었습니다."

#. Text shown on the assignment submission confirmation page after the student
#. has submitted a peer-reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/reviewed_assessment_confirmation.html:32
msgid "Review your peers' assignments by clicking on the button below."
msgstr "아래 버튼을 클릭하여 다른 사람의 과제를 검토하세요."

#. Text for the button on the assignment submission confirmation page.
#. Displayed in the course contents page. Indicates a page to
#. which students can go to review other students' assignments.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/reviewed_assessment_confirmation.html:39
#: experimental/coursebuilder/modules/courses/unit_outline.py:424
msgid "Review peer assignments"
msgstr "과제 검토"

#. Text for the button on the assignment submission confirmation page.
#. Shown after the student has submitted an assessment. This button allows the
#. student to navigate back to the main course page.
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/reviewed_assessment_confirmation.html:44
#: experimental/coursebuilder/modules/assessments/templates/test_confirmation.html:27
msgid "Back to Course page"
msgstr "교육 과정 페이지로 돌아가기"

#. Title on page certifying that user has satisfied the requirements of a
#. class.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:118
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/templates/certificate.html:18
msgid "Certificate of Completion"
msgstr "수료증"

#. Phrase introducing the name of a student to whom a certificate is being
#. awarded.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:123
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/templates/certificate.html:21
msgid "Presented to"
msgstr "이름:"

#. Phrase signifying that a student has successfully completed a course.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:126
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/templates/certificate.html:28
msgid "for successfully completing the"
msgstr "수료 과정:"

#. Phrase giving the name of an instructional course.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:127
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/templates/certificate.html:32
#, python-format
msgid "%(course)s course"
msgstr "%(course)s 과정"

#. Title of section on page showing certificates for course completion.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:255
msgid "Certificate"
msgstr "수료증"

#. Label on control to navigate to page showing certificate
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:264
msgid "Click for certificate"
msgstr "수료증을 보려면 클릭"

#. Link for a PDF.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:272
msgid "Download PDF"
msgstr "PDF 다운로드"

#. Text indicating student has not yet completed a course.
#: experimental/coursebuilder/modules/certificate/certificate.py:279
msgid ""
"You have not yet met the course requirements for a certificate of "
"completion."
msgstr "수료증을 받는 데 필요한 과정 요건을 아직 충족하지 못했습니다."

#. Navbar tab.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/base_explorer.html:27
msgid "Explore Courses"
msgstr "교육 과정 둘러보기"

#. Navbar tab.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/base_explorer.html:32
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:76
msgid "My Courses"
msgstr "내 교육 과정"

#. Navbar tab.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/base_explorer.html:37
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:81
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#. Text for a button on the 'list of courses' page that takes students to a
#. page where they can view score.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/course_explorer.html:16
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:49
msgid "View score"
msgstr "점수 보기"

#. Text for a button on the 'list of courses' page that takes students to the
#. page for that course.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/course_explorer.html:21
msgid "Go to course"
msgstr "교육 과정으로 이동"

#. Registration button on the main course page.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/course_explorer.html:26
#: experimental/coursebuilder/views/registration_module.html:7
#: experimental/coursebuilder/views/registration_module.html:15
msgid "Register"
msgstr "등록"

#. Shown to the student on the page that shows his/her list of courses, when
#. he/she is not enrolled in courses.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/course_explorer.html:39
msgid "You are not currently enrolled in any courses."
msgstr "현재 등록한 교육 과정이 없습니다."

#. Shown to the student on the page that shows his/her list of courses, when
#. he/she wants to view all courses.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/course_explorer.html:45
msgid "View course list."
msgstr "교육 과정 목록을 봅니다."

#. Title of the student profile page. Followed by a student's name.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:5
msgid "Student Profile for"
msgstr "학생 프로필:"

#. Table header for the student's name.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:16
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:21
msgid "Name"
msgstr "이름"

#. Table header for the student's email address. This is a noun.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:21
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:15
msgid "Email"
msgstr "이메일 주소"

#. Heading on the profile page shown above table of registered courses.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:29
msgid "Enrolled Courses"
msgstr "등록한 교육 과정"

#. Text for representing student progress in a course.
#. Navbar tab.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:44
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:53
msgid "Progress"
msgstr "진행 상황"

#. Text on the student profile page which on clicking will take you to unenroll
#. course page.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:54
msgid "Withdraw"
msgstr "등록 취소"

#. Label for the input field that allows the student to change the name on
#. his/her certificate.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:67
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:40
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:45
msgid "New Name"
msgstr "새 이름"

#. Text for a button that allows the student to save changes to his/her name
#. for the certificate.
#: experimental/coursebuilder/modules/course_explorer/views/profile.html:78
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:53
msgid "Change Name"
msgstr "이름 변경"

#. Shown when a student is attempting to re-enroll in a
#. course soon after un-enrolling.  It takes up to several
#. hours to remove their data, and they are prevented from
#. re-enrolling during that time to prevent problems.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/data_removal.py:272
msgid ""
"You cannot re-register for this course at the current time, because "
"deletion of your previous data is still in progress.  Please try again in"
" in a few hours."
msgstr "현재는 이전 데이터를 삭제하는 중이므로 이 교육 과정에 재등록할 수 없습니다. 몇 시간 후에 다시 시도해 주세요."

#. Gives a link on the footer of the page to permit the user
#. to delete their personal data.  This link only appears for users
#. who are currently enrolled in the course or who were enrolled
#. but still have personal data present in the course.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/data_removal.py:426
msgid "Delete My Data"
msgstr "내 데이터 삭제"

#. Shown when a student is unenrolling from a
#. course.  Gives the student the option to have all
#. their data permanently removed.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/data_removal.py:445
msgid "Delete all associated data"
msgstr "모든 관련 데이터 삭제"

#. Warns a student that they are about to remove all of              data
#. collected from this student during the course.  This              deletion
#. cannot be un-done.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/delete_confirmation.html:27
msgid "Once you delete your data, there is no way to recover it."
msgstr "데이터를 삭제한 후에는 복구할 수 없습니다."

#. When a student deletes their data, this warning appears
#. indicating that the deletion applies only to the current course,
#. not anything else.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/delete_confirmation.html:32
msgid ""
"Deleting your content in this course will not delete your content from "
"other courses.  You must delete your content for each course separately."
msgstr "이 코스에서 콘텐츠를 삭제해도 다른 코스에서 콘텐츠가 삭제되지는 않습니다. 각 코스에서 개별적으로 콘텐츠를 삭제해야 합니다."

#. When a student deletes their data from a course, this              warning
#. appears to indicate that data is removed only for that              specific
#. course, not other courses and not other Google              products or
#. services.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/delete_confirmation.html:38
msgid ""
"This will also not delete your content in other products and services.  "
"For example, if you made a post in Google Groups or shared a Google Drive"
" document, you may wish to delete those posts or update your sharing "
"settings in those products."
msgstr ""
"또한 다른 제품 및 서비스에서도 콘텐츠가 삭제되는 것은 아닙니다. 예를 들어 Google 그룹스에 게시물을 올리거나 Google "
"드라이브 문서를 공유한 경우 원하면 이러한 제품에서 게시물을 삭제하거나 공유 설정을 업데이트해야 합니다."

#. Confirmation button, indicating that the student does              want to
#. have all data about them removed from the course.
#. Confirmation button, shown when a student has unenrolled from a course.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/delete_confirmation.html:58
#: experimental/coursebuilder/views/unenroll_confirmation.html:30
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Cancellation button, indicating that the student does not              want
#. to have all data about them removed from the course.
#: experimental/coursebuilder/modules/data_removal/delete_confirmation.html:63
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Page title when there is a problem enrolling the user in the course
#. that contains their requested content.
#: experimental/coursebuilder/modules/embed/templates/v1/enroll_error.html:7
msgid "Enrollment error"
msgstr "등록 오류"

#. Sentence fragment printed after the current user's email address,
#. indicating they have no rights to see the requested content, and
#. that they should contact an administrator to ask for access if they
#. think they should be able to see the content.
#: experimental/coursebuilder/modules/embed/templates/v1/enroll_error.html:15
msgid ""
"has no rights to see this content. Please contact the content\n"
"                owner to request access."
msgstr ""

#. When a user is authenticating with an external identity provider    (e.g.,
#. Facebook, Twitter), this prompt indicates the user should select    one of
#. these accounts to use to continue the login process.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/branding.html:4
msgid "Pick an account to continue."
msgstr "계속하려면 계정을 선택하세요."

#. Page title for the email confirmation HTML message, starting with
#. a parenthesized note that this is an example implementation.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:6
msgid "(SAMPLE) Please confirm your email change"
msgstr "(샘플) 이메일 변경사항 확인 요청"

#. Page header text indicating that this is an example
#. implementation.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:12
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/reset_password.html:12
msgid "SAMPLE"
msgstr "샘플"

#. sentence fragment beginning the message that an email address
#. has changed from one value to another.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:16
msgid "An email change has been requested from"
msgstr "이메일 주소를 다음과 같이 변경해 주시기 바랍니다."

#. sentence fragment connecting the old email address and the new email
#. address.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:19
msgid "to"
msgstr "->"

#. sentence fragment beginning the text of the sentence providing the
#. link for users to confirm email change.
#. link for users to confirm the password change.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:22
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/reset_password.html:19
msgid "Please visit"
msgstr "다음 링크를 방문하시기 바랍니다."

#. sentence fragment concluding the text of the sentence providing the
#. link for users to confirm email change.
#. link for users to confirm the password change.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:26
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/reset_password.html:23
msgid "to confirm this change."
msgstr "그리고 변경사항을 확인해 주세요."

#. message introducing the list of available diagnostic pieces of
#. information.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/change_email.html:32
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/reset_password.html:29
msgid "Diagnostic information:"
msgstr "진단 정보"

#. Page title for the password reset HTML message, starting with a
#. parenthesized note that this is an example implementation.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/reset_password.html:6
msgid "(SAMPLE) Password reset confirmation"
msgstr "(샘플) 비밀번호 재설정 확인"

#. sentence fragment beginning the message that a password reset has
#. been requested.
#: experimental/coursebuilder/modules/gitkit/templates/reset_password.html:16
msgid "A password change has been requested for"
msgstr "다음 계정의 비밀번호를 변경해 주시기 바랍니다."

#. Error indicating no email addresses were submitted.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:276
msgid "Error: Empty email list"
msgstr "오류: 비어 있는 이메일 목록"

#. Error indicating that the user cannot add the desired
#. list of additional email addresses to the list of invitations;
#. the total size of the list with the additions would be more
#. than any single user is allowed to send.  No email addresses
#. were added to the list to send, and no further email messages
#. were sent.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:290
#, python-format
msgid ""
"This exceeds your email cap. Number of remaining invitations: %s. No "
"messages sent."
msgstr "이메일 전송 한도를 초과하여 메시지를 보내지 못했습니다. 초대장 전송 잔여 개수는 %s개입니다."

#. Error indicating an email addresses is not well-formed.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:299
#, python-format
msgid "Error: Invalid email \"%s\""
msgstr "오류: 잘못된 이메일 주소 - '%s'"

#. Error indicating an email addresses is already known.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:303
#, python-format
msgid "Error: You have already sent an invitation email to \"%s\""
msgstr "오류: 이미 '%s' 주소로 초대 이메일을 전송함"

#. Error indicating not all email messages were sent.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:320
#, python-format
msgid "Not all messages were sent (%s / %s):"
msgstr "일부 메일이 전송되지 않음(%s개/%s개):"

#. Success message indicating number of emails sent.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:328
#, python-format
msgid "OK, %s messages sent"
msgstr "메일 %s개 전송 완료"

#. Title encouraging user to invite friends to join a course
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:374
msgid "Invite Friends"
msgstr "친구 초대"

#. Label on control asking user to invite friends to join.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:379
msgid "Click to send invitations to family and friends"
msgstr "가족 및 친구에게 초대장을 전송하려면 클릭"

#. Inviting friends to join a course is not currently enabled.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:383
msgid "Invitations not currently available"
msgstr "현재 초대장을 사용할 수 없음"

#. Control allowing user to subscribe/unsubscribe from email invitation
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:395
msgid "Subscribe/Unsubscribe"
msgstr "수신허용/거부"

#. Message - user has unsubscribed from email invitations.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:402
msgid "You are currently unsubscribed from course-related emails."
msgstr "강의 관련 이메일을 수신 거부했습니다."

#. Control allowing user to re-subscribe to email invitations.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:406
msgid "Click here to re-subscribe."
msgstr "다시 수신하려면 여기를 클릭하세요."

#. Text indicating user has opted in to email invitations.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:411
msgid "You are currently receiving course-related emails. "
msgstr "강의 관련 이메일을 수신하고 있습니다. "

#. Control allowing user to unsubscribe from email invitations.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/invitation.py:415
msgid "Click here to unsubscribe."
msgstr "수신거부하려면 여기를 클릭하세요."

#. Title of the course progress webpage.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:19
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:13
msgid "Course Progress"
msgstr "교육 과정 진행 상황"

#. title on page requesting user to invite friends to a course.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:30
msgid "Invite friends or family members to join the course"
msgstr "친구나 가족이 과정에 등록하도록 초대"

#. Block of text inviting users to invite friends to a course.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:33
msgid ""
"Do you know other people who might want to join this course? Enter their "
"email addresses below and click \"Send\". They will receive an email from"
" you with the text shown below."
msgstr ""
"주위에 이 과정에 관심 있을 것 같은 사람이 있나요? 아래에 그 이메일 주소를 입력하고 '보내기'를 클릭하세요. 그러면 아래에 "
"표시된 텍스트와 함께 내가 보낸 이메일을 받게 됩니다."

#. Instructions on how to fill out email addresses in a form.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:43
msgid ""
"Enter recipients' email addresses separated by commas. E.g., "
"alice@gmail.com, ben@gmail.com"
msgstr "수신자의 이메일 주소를 쉼표로 구분하여 입력하세요. 예: kim@gmail.com, lee@gmail.com"

#. Label on control submitting a form with email addresses
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:52
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#. Section title indicating an example of an email.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:57
msgid "Sample Email"
msgstr "샘플 이메일"

#. Example subject line of an email to be sent.
#: experimental/coursebuilder/modules/invitation/templates/invitation.html:60
msgid "Subject:"
msgstr "제목:"

#. Message to show the user was not allowed to access to resource
#. Message displayed to non-logged in user
#: experimental/coursebuilder/modules/questionnaire/questionnaire.py:186
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/rating.py:96
msgid "Access denied."
msgstr "액세스가 거부되었습니다."

#. Message to acknowledge successful submission of the
#. questionnaire
#: experimental/coursebuilder/modules/questionnaire/questionnaire.py:190
msgid "Response submitted."
msgstr "응답이 제출되었습니다."

#. Button label to submit the responses to a questionnaire.
#: experimental/coursebuilder/modules/questionnaire/templates/questionnaire.html:14
msgid "Submit answers"
msgstr "답변 제출"

#. Message displayed when user submits written comments
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/rating.py:156
msgid "Thank you for your feedback."
msgstr "의견을 보내 주셔서 감사합니다."

#. Header on 5-point scale for student feedback on the lesson.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:5
msgid "Rate this lesson:"
msgstr "이 강의 평가:"

#. Lowest rating on a 5-point scale.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:12
msgid "Not at all useful"
msgstr "전혀 유용하지 않음"

#. Second-lowest rating on a 5-point scale.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:18
msgid "Not very useful"
msgstr "그다지 유용하지 않음"

#. Middle rating on a 5-point scale.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:24
msgid "Somewhat useful"
msgstr "보통"

#. Second-highest rating on a 5-point scale.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:30
msgid "Very useful"
msgstr "유용함"

#. Highest rating on a 5-point scale.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:36
msgid "Extremely useful"
msgstr "매우 유용함"

#. Indicate location to type additional comments
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:42
msgid "Additional comments..."
msgstr "추가 의견"

#. Label on a button to submit feedback.
#: experimental/coursebuilder/modules/rating/templates/widget.html:45
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#. Displayed in search results; denotes a lesson link.
#. Navigation breadcrumb.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/resources.py:363
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:84
msgid "Lesson"
msgstr "강의"

#. Displayed in search results; denotes an announcement link.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/resources.py:730
msgid "Announcement"
msgstr "공지사항"

#. Title of the webpage.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:5
msgid "Search"
msgstr "검색"

#. Status message above search results.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:17
#, python-format
msgid "Results for \"%(query)s\""
msgstr "'%(query)s'에 대한 검색결과"

#. The amount of time the search took, displayed above search results.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:20
#, python-format
msgid "Search took %(num_seconds)s seconds."
msgstr "검색에 %(num_seconds)s초 소요되었습니다."

#. Link to the previous page.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:31
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#. Indicator for current page in search results.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:36
#, python-format
msgid "Page %(number)s of %(total)s"
msgstr "%(number)s페이지/총 %(total)s페이지"

#. Link to the next page.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:42
msgid "Next"
msgstr "다음"

#. The search returned no results.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.html:49
#, python-format
msgid "No results for \"%(query)s\""
msgstr "'%(query)s'에 대한 검색결과 없음"

#. Message displayed on search results page when error occurs.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/search.py:80
msgid "Search is currently unavailable."
msgstr "현재 검색을 사용할 수 없습니다."

#. Title of a link on a search result page.  Link goes to        the part of
#. the course where the search result, which is a        video, is part of a
#. unit or lesson.
#: experimental/coursebuilder/modules/search/results_templates/youtube.html:6
msgid "View In Course"
msgstr "강의로 보기"

#. Header describing the skills for this lesson
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/lesson_header.html:20
msgid "Taught in this lesson:"
msgstr "강의 내용:"

#. Header describing list of skills this lesson depends on
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/lesson_header.html:44
msgid "Depends on:"
msgstr "시작에 앞서 요구되는 기술:"

#. Describe an empty set of prerequisite skills
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/lesson_header.html:48
msgid "This lesson doesn't have any prerequisites."
msgstr "강의에 선수 지식이 필요하지 않습니다."

#. Header describing list of skills this lesson leads to
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/lesson_header.html:63
msgid "Leads to:"
msgstr "습득하게 될 기술:"

#. Describe an empty set of follow-on skills
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/lesson_header.html:67
msgid "This lesson isn't a prerequisite for any other lesson."
msgstr "이 강의는 다른 강의의 선수 강의가 아닙니다."

#. Header for list of links to lessons
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skill_card.html:15
msgid "Lessons"
msgstr "강의"

#. Text for empty list of lessons
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skill_card.html:28
msgid "Not taught"
msgstr "강의 없음"

#. Header for skill proficiency legend
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skill_card.html:39
msgid "Proficiency level"
msgstr "숙련도"

#. Label for low skill proficiency
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skill_card.html:45
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skill_card.html:48
msgid "low"
msgstr "낮음"

#. Label for high skill proficiency
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skill_card.html:52
msgid "high"
msgstr "높음"

#. Header for skills progress section
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skills_progress.html:19
msgid "Skills Progress"
msgstr "기술 습득 상황"

#. List of acquired skills for a student
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skills_progress.html:30
msgid "Achievements"
msgstr "습득한 기술"

#. Describe an empty set of acquired skills
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skills_progress.html:34
msgid "Currently, no acquired skills."
msgstr "현재 습득한 기술이 없습니다."

#. List of skills recommended to a student to learn
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skills_progress.html:51
msgid "Recommended Next"
msgstr "다음 권장 기술"

#. Describe an empty set of recommended skills
#: experimental/coursebuilder/modules/skill_map/templates/skills_progress.html:55
msgid "Currently, you have no recommended skills."
msgstr "현재 권장 기술이 없습니다."

#. Notification indicating that the user has subscribed to email notifications
#. from an instructional course.
#: experimental/coursebuilder/modules/unsubscribe/templates/resubscribe.html:17
msgid ""
"The following email address has been subscribed to receive emails for "
"this course:"
msgstr "이 과정에 대한 이메일을 수신허용한 이메일 주소:"

#. Indicates that a user will no longer recieve email about a course
#: experimental/coursebuilder/modules/unsubscribe/templates/unsubscribe.html:25
msgid ""
"The following email address has been unsubscribed from emails for this "
"course:"
msgstr "이 과정에 대한 이메일을 수신거부한 이메일 주소:"

#. After a user has unsubscribed from email notifications, indicate that
#. re-subscribing is possible using a control lower on the page.
#: experimental/coursebuilder/modules/unsubscribe/templates/unsubscribe.html:34
msgid ""
"If you prefer to continue receiving notifications, please click below to "
"resubscribe."
msgstr "알림을 계속 수신하려면 아래를 클릭하여 다시 수신허용하세요."

#. Button at the bottom of the page to resubscribe to notifications.
#: experimental/coursebuilder/modules/unsubscribe/templates/unsubscribe.html:44
msgid "Resubscribe"
msgstr "재구독"

#. Message shown to the user telling them they have already submitted an item,
#. and submitting a new item will overwrite their previous item.
#: experimental/coursebuilder/modules/upload/templates/form.html:17
msgid "You have already submitted; submit again to replace your previous entry."
msgstr "이미 제출했습니다. 다시 제출하면 기존 제출물이 대체됩니다."

#. Warning shown to the user telling them that the file they select for upload
#. should be at most 1MB in size
#: experimental/coursebuilder/modules/upload/templates/form.html:22
msgid "Maximum file size is 1MB."
msgstr "최대 파일 크기는 1MB입니다."

#. Shown when a user submits a file successfully.
#: experimental/coursebuilder/modules/upload/templates/result.html:7
msgid "Your file has been successfully uploaded."
msgstr "파일이 업로드되었습니다."

#. Shown to tell the user an error occurred during submission.
#: experimental/coursebuilder/modules/upload/templates/result.html:10
msgid "An error occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#. Text of the link to take the user back to the previous page.
#: experimental/coursebuilder/modules/upload/templates/result.html:15
msgid "Return to the previous page."
msgstr "이전 페이지로 돌아가기"

#. Text of the link to take the user back to the previous page so they can try
#. submitting again.
#: experimental/coursebuilder/modules/upload/templates/result.html:18
msgid ""
"Go back and try again. If the problem persists, contact your "
"administrator."
msgstr "뒤로 돌아가서 다시 시도해 주세요. 문제가 지속되면 관리자에게 문의하세요."

#. Title of the webpage.
#. Navbar tab.
#: experimental/coursebuilder/views/announcements.html:5
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:38
msgid "Announcements"
msgstr "공지사항"

#. Shown if the list of announcements is empty.
#: experimental/coursebuilder/views/announcements.html:30
msgid "Currently, there are no announcements."
msgstr "현재 공지사항이 없습니다."

#. Text on the button for showing the answer to a question.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:27
msgid " Skip and Show Answer "
msgstr " 건너뛰고 정답 보기 "

#. Text on the button for saving answers to a question.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:31
msgid " Save Answers "
msgstr " 답 저장 "

#. Text on the button for submitting a peer-reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:43
msgid " Submit Assignment "
msgstr " 과제 제출 "

#. Text to prompt the student to select a multiple-choice answer.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:51
msgid " Please click one of the buttons for your answer. "
msgstr " 버튼 중 하나를 클릭하여 답을 고르세요. "

#. Text appearing after the student has answered all questions correctly.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:55
msgid " All your answers are correct! "
msgstr " 모두 정답입니다. "

#. Text appearing after the student has answered all questions correctly.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:59
msgid " Number of questions you answered correctly "
msgstr " 정답을 맞춘 문항의 수 "

#. Text appearing after the student has submitted an assessment.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:63
msgid " You received a score on this assessment of "
msgstr " 평가 점수 "

#. Text appearing after the student has checked his/her answers to an
#. assessment.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:67
msgid " Here are lessons you could review to improve your score "
msgstr " 점수를 올리기 위해 복습할 강의 "

#. Text appearing after the student has checked his/her answers to an
#. assessment.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:71
msgid ""
" Congratulations! Press the \\'Submit Answers\\' button to submit your "
"grade. "
msgstr " 축하합니다! 등급을 제출하려면 \\'답안 제출\\' 버튼을 누르세요. "

#. Text appearing after the student has checked his/her answers to an
#. assessment.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:75
msgid ""
" Press the \\'Submit Answers\\' button below to save your scores. You can"
" also edit your answers above before clicking \\'Submit Answers\\'. "
msgstr ""
" 점수를 저장하려면 아래에 있는 \\'답안 제출\\' 버튼을 누르세요. \\'답안 제출\\'을 클릭하기 전에는 위에 있는 답안을 "
"수정할 수 있습니다. "

#. Text appearing in a confirmation dialog after the student has tried to
#. submit an assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:79
msgid " Are you sure you want to submit this assignment? "
msgstr " 이 과제물을 제출하시겠습니까? "

#. Text appearing in a confirmation dialog after the student has tried to
#. submit a review.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:83
msgid " Are you sure you want to submit this review? "
msgstr " 이 검토물을 제출하시겠습니까? "

#. Text appearing in a confirmation dialog after 'Are you sure you want to
#. submit this assignment/review?'
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:87
msgid " You cannot edit or delete it after you have done so. "
msgstr " 제출을 완료한 후에는 수정하거나 삭제할 수 없습니다. "

#. Text shown in parentheses next to the student's email address at the
#. top-right of all course pages, if the student is logged in but not
#. registered for the course he/she is currently browsing.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:230
msgid "Not registered"
msgstr "미등록"

#. Navbar text.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:236
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#. Navbar text.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:242
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#. Link at the bottom of each page to the privacy and 'Terms and Conditions'
#. pages.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:283
msgid "Privacy & Terms"
msgstr "개인정보 보호 및 약관"

#. Text describing the locale selector.
#: experimental/coursebuilder/views/base.html:290
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#. Title of the webpage.
#. Navbar tab.
#. Navigation breadcrumb.
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:7
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:42
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:75
msgid "Course"
msgstr "교육 과정"

#. Navbar tab.
#. Title of the webpage.
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:47
#: experimental/coursebuilder/views/forum.html:13
msgid "Forum"
msgstr "포럼"

#. Navbar tab.
#: experimental/coursebuilder/views/base_course.html:58
msgid "Registration"
msgstr "등록"

#. This is shown to the student in a popup after registration.
#: experimental/coursebuilder/views/course.html:14
msgid ""
"Thank you for registering for the course. Click the Announcements tab for"
" important information."
msgstr "교육 과정에 등록해 주셔서 감사합니다. 공지사항 탭을 클릭하여 중요한 정보를 확인하세요."

#. This is shown to the student in a popup if registrations for the course are
#. not open.
#: experimental/coursebuilder/views/course.html:19
msgid "Registrations for this course are not open."
msgstr "이 교육 과정 등록이 개시되지 않았습니다."

#. Title for the course syllabus on the main contents page.
#: experimental/coursebuilder/views/course.html:45
msgid "Syllabus"
msgstr "강의 계획서"

#. Error text for when a student has submitted a review after the deadline.
#: experimental/coursebuilder/views/error.html:16
#, python-format
msgid ""
"Your review has not been saved, because it was submitted on %(time_now)s."
" The deadline for submitting reviews was %(review_due_date)s."
msgstr ""
"검토물이 %(time_now)s에 제출되었기 때문에 저장되지 않았습니다. 검토물 제출 마감 시한은 "
"%(review_due_date)s이었습니다."

#. Error text for when a student submits an assignment after the deadline.
#: experimental/coursebuilder/views/error.html:21
#, python-format
msgid ""
"Your assignment has not been saved, because it was submitted on "
"%(time_now)s. The deadline for submitting assignments was "
"%(submission_due_date)s."
msgstr ""
"과제물이 %(time_now)s에 제출되었기 때문에 저장되지 않았습니다. 과제물 제출 마감 시한은 "
"%(submission_due_date)s이었습니다."

#. Error text for when a student tries to get a new assignment to review before
#. submitting his/her own assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/error.html:26
msgid ""
"You must submit the assignment for this unit before you can request new "
"assignments to review."
msgstr "이 단원에 대한 과제물을 제출해야만 검토할 새 과제물을 요청할 수 있습니다."

#. Error text for when a student tries to request a new assignment to review
#. after the review submission deadline.
#: experimental/coursebuilder/views/error.html:31
msgid ""
"The deadline for submitting reviews has already passed, so you cannot "
"request a new assignment to review."
msgstr "검토물 제출 마감 시한이 이미 지났으므로 검토할 새 과제물을 요청할 수 없습니다."

#. Error text for when a student requests a new assignment to review, but needs
#. to complete more peer reviews first before a new review can be allocated to
#. him/her.
#: experimental/coursebuilder/views/error.html:36
msgid "You must complete all assigned reviews before you can request a new one."
msgstr "배정된 검토물을 모두 완료해야만 새 검토물을 요청할 수 있습니다."

#. Error text for when a student has already submitted a review, and tries to
#. submit it again.
#: experimental/coursebuilder/views/error.html:41
msgid "You have already submitted this review. Your latest review was not saved."
msgstr "이미 이 검토물을 제출했습니다. 최근 검토물은 저장되지 않았습니다."

#. Button at the bottom of a lesson page offering the student the opportunity
#. to grade his/her answers.
#: experimental/coursebuilder/views/lesson.html:10
msgid "Grade Questions"
msgstr "문항 채점"

#. Alt text for an embedded YouTube video player.
#: experimental/coursebuilder/views/lesson.html:23
#: experimental/coursebuilder/views/summary.html:26
msgid "YouTube Video Player"
msgstr "YouTube 동영상 플레이어"

#. Link to a text version of a lesson video.
#: experimental/coursebuilder/views/lesson_common.html:10
msgid "Text Version"
msgstr "텍스트 버전"

#. Text shown for a lesson that has not been made public.
#: experimental/coursebuilder/views/lesson_common.html:26
msgid "This lesson is not available."
msgstr "이 강의는 사용할 수 없습니다."

#. Alt text for image showing student progress.
#: experimental/coursebuilder/views/macros.html:8
msgid "Not yet submitted"
msgstr "제출하지 않음"

#. Alt text for image showing student progress.
#: experimental/coursebuilder/views/macros.html:17
msgid "In progress"
msgstr "진행 중"

#. Text appearing just before an input field containing a student's answer.
#: experimental/coursebuilder/views/readonly_assessment.html:31
#: experimental/coursebuilder/views/readonly_assessment.html:35
msgid "Answer:"
msgstr "답안:"

#. A question in the registration form.
#: experimental/coursebuilder/views/register.html:54
#: experimental/coursebuilder/views/register.html:60
msgid "What is your name?"
msgstr "이름이 무엇입니까?"

#. Button at the end of the registration form for a course.
#: experimental/coursebuilder/views/register.html:72
msgid "Enroll"
msgstr "등록"

#. Title of the webpage.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:15
msgid "Review"
msgstr "검토"

#. Link to return to the list of peer reviews.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:54
msgid "Back to the review dashboard."
msgstr "검토 대시보드로 돌아갑니다."

#. Text shown to students when they visit a review submission page for which
#. the due date has passed.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:62
#, python-format
msgid ""
"The due date for submitting this review has passed. It was due on "
"%(review_due_date)s."
msgstr "검토물 제출 마감 시한이 지났습니다. 마감 시한은 %(review_due_date)s이었습니다."

#. Shown to a student who is asked to complete a peer review of another
#. student's assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:67
msgid "Due date for this review: "
msgstr "검토 마감 시한: "

#. Instructions to a student who is asked to complete a peer review of another
#. student's assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:76
msgid ""
"The scores and comments you submit here will be viewed by your peers. "
"Once you submit your review, you may not edit it."
msgstr "여기에 제출한 점수 및 의견은 다른 사람이 볼 수 있습니다. 일단 검토물을 제출하면 수정할 수 없습니다."

#. Header text for a reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:85
msgid "Reviewed assignment"
msgstr "검토한 과제"

#. Header text for an assignment that a student still needs to review.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:88
msgid "Assignment to review"
msgstr "검토할 과제"

#. Header text for a review the student has previously submitted.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:115
msgid "Submitted review"
msgstr "제출한 검토물"

#. Header text for a review form that a student has to complete when reviewing
#. another student's assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/review.html:130
msgid "Review form"
msgstr "검토 양식"

#. Shown as confirmation to a reviewer that his/her review draft has been
#. saved.
#: experimental/coursebuilder/views/review_confirmation.html:15
msgid "Your review has been saved."
msgstr "검토물이 저장되었습니다."

#. Shown as confirmation to a reviewer that his/her review draft has been
#. submitted.
#: experimental/coursebuilder/views/review_confirmation.html:18
msgid "Your review has been submitted successfully."
msgstr "검토물이 제출되었습니다."

#. Text for the button shown on the review submission confirmation page that
#. allows the student to return to the list of reviews.
#: experimental/coursebuilder/views/review_confirmation.html:25
msgid "Back to the review dashboard"
msgstr "검토 대시보드로 돌아가기"

#. Title of the webpage.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:14
msgid "Review Dashboard"
msgstr "검토 대시보드"

#. Header text for a list of assignments that can be reviewed by the student.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:25
msgid "Assignments for your review"
msgstr "검토할 과제"

#. Text shown to students when they visit their list of reviews to be done, but
#. the due date has passed.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:31
msgid "The due date for submitting reviews has passed."
msgstr "검토물 제출 마감 시한이 지났습니다."

#. Instructions for a student being asked to do a review.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:39
#, python-format
msgid "All reviews are due by %(review_due_date)s."
msgstr "모든 검토물의 마감 시한이 %(review_due_date)s입니다."

#. Instructions for a student being asked to do a review.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:43
msgid ""
"In order to earn credit for this assignment, you must complete at least 1"
" review by then."
msgstr "이 과제에 대해 학점을 획득하려면 기한 내에 검토를 최소 1회 완료해야 합니다."

#. Instructions for a student being asked to do a review.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:46
#, python-format
msgid ""
"In order to earn credit for this assignment, you must complete at least "
"%(review_min_count)d reviews by then."
msgstr "이 과제에 대해 학점을 획득하려면 기한 내에 검토를 최소 %(review_min_count)d회 완료해야 합니다."

#. An item in a list of assignments.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:55
#, python-format
msgid "Assignment %(index)s"
msgstr "과제 %(index)s"

#. Text shown after an assignment whose review is still in draft state.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:61
msgid "Draft"
msgstr "임시"

#. Button that a student can click to request a new assignment to review.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:78
msgid "Review a new assignment"
msgstr "새 과제물 검토"

#. Button that a student can click to navigate back to review an assignment in
#. a class.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:81
msgid "Back to assignment"
msgstr "과제로 돌아가기"

#. Text shown after a student has asked for a new assignment to review when
#. there are no assignments left to review.
#: experimental/coursebuilder/views/review_dashboard.html:87
msgid ""
"Sorry, there are no new submissions available for you to review at this "
"time."
msgstr "현재는 검토할 수 있는 새로운 제출물이 없습니다."

#. Table header that states when a student enrolled in a course.
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:9
msgid "Date enrolled"
msgstr "등록된 날짜"

#. Table header for the student's assessment scores.
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:28
msgid "Assessment scores"
msgstr "평가 점수"

#. Shown in the student profile page, next to an assignment title, as the link
#. text for a self- or peer-reviewed assignment.
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:43
msgid "View assignment"
msgstr "과제물 보기"

#. Table header for the student's overall score.
#: experimental/coursebuilder/views/student_data_table.html:56
msgid "Overall course score"
msgstr "교육 과정 총점"

#. Title of the student progress page.
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:26
msgid "Student Progress"
msgstr "학생 진행 상황"

#. Shown on the student profile page.
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:60
msgid "To leave the course permanently, click on Unenroll"
msgstr "교육 과정에서 완전히 나가려면 등록 취소를 클릭하세요."

#. Button that allows the student to unenroll from a course.
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:66
msgid "Unenroll"
msgstr "등록 취소"

#. Text shown on progress page of course to redirect student to profile page.
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:73
msgid "Manage course registration from your profile"
msgstr "프로필에서 교육 과정 등록 관리"

#. Shown when the student profile cannot be found in the database.
#: experimental/coursebuilder/views/student_profile.html:80
msgid "Student profile not found ..."
msgstr "학생 프로필이 없습니다..."

#. Shown after the student has submitted an assessment.
#: experimental/coursebuilder/views/test_confirmation_content.html:3
#, python-format
msgid ""
"Thank you for taking the %(assessment_name)s. Your score for this "
"assessment is %(score)s%%. If you wish, you may return to the assessment "
"and take it again."
msgstr ""
"%(assessment_name)s을(를) 제출해 주셔서 감사합니다. 제출하신 평가의 점수는 %(score)s%%입니다. 원하신다면"
" 평가로 돌아가서 다시 풀어볼 수도 있습니다."

#. Shown after the student has submitted an assessment in a unit that contains
#. assessments and where all unit contents are shown on a single HTML page.
#. This button allows the student to navigate back to the unit main page.
#: experimental/coursebuilder/views/test_confirmation_content.html:23
msgid "Return to Unit"
msgstr "단원 기본 페이지로 돌아가기"

#. Title shown on the student profile page
#: experimental/coursebuilder/views/track_selection.html:13
msgid "Course Tracks"
msgstr "교육과정"

#. Text indicating which units will be shown for the course
#: experimental/coursebuilder/views/track_selection.html:28
msgid "Course Components"
msgstr "교육과정 구성요소"

#. Text indicating which course tracks the student has selected
#: experimental/coursebuilder/views/track_selection.html:59
msgid "My Tracks"
msgstr "내 교육과정"

#. Text for a button to save selected course tracks for student.
#: experimental/coursebuilder/views/track_selection.html:82
msgid "Set Tracks"
msgstr "교육과정 설정"

#. Text shown after a student has unenrolled from a course. It is followed by a
#. course name.
#: experimental/coursebuilder/views/unenroll_confirmation.html:24
msgid "You have been unenrolled from "
msgstr "등록 취소한 교육 과정: "

#. Shown when a student has asked to unenroll from a course.
#. Followed by a course name.
#: experimental/coursebuilder/views/unenroll_confirmation_check.html:25
msgid "Are you sure you want to unenroll from "
msgstr "등록 취소하시겠습니까? 교육 과정 이름: "

#. Response option to              'Are you sure you want to unenroll from
#. COURSE_NAME'?
#: experimental/coursebuilder/views/unenroll_confirmation_check.html:42
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. Response option to              'Are you sure you want to unenroll from
#. COURSE_NAME'?
#: experimental/coursebuilder/views/unenroll_confirmation_check.html:47
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. Label on a control to show a class syllabus.
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:48
msgid "Show Syllabus"
msgstr "강의 계획서 표시"

#. Label on a control to hide a class syllabus.
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:52
msgid "Hide Syllabus"
msgstr "강의 계획서 숨기기"

#. Navigation breadcrumb.
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:86
msgid "Activity"
msgstr "활동"

#. Text shown for a unit that contains no assessments, lessons, header or
#. footer.
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:112
msgid "This unit has no content."
msgstr "이 단원에는 콘텐츠가 없습니다."

#. Text on the navigation button at the end of a lesson page.
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:133
msgid "Previous Page"
msgstr "이전 페이지"

#. Text on the navigation button at the end of a lesson page.
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:139
msgid "Next Page"
msgstr "다음 페이지"

#. Text on the navigation button at the end of a lesson. It signals that the
#. student has completed a unit (which is a series of lessons).
#: experimental/coursebuilder/views/unit.html:142
msgid "End"
msgstr "종료"


